內地專家：針對武漢肺炎病原體研發新藥物需時數年

【Now新聞台】武漢不明肺炎病原體初步判定為新型冠狀病毒，內地專家組指，研發新藥物需時數年，下一步需要結合流行病學調查和臨床表現等進行研究。

央視報道，實驗室在周二驗出一種新型冠狀病毒，獲得該病毒的全基因序列。經核酸檢測，驗出有15宗呈陽性結果，並在其中一名病人的樣本分離出該病毒，病毒呈典型冠狀病毒形態。

專家指，下一步需要結合病原研究、流行病學調查和臨床表現進行專家研判，要從病人身上發現病原的核酸、基因組和抗體證據，可在短期內完成，而病毒分離和致病性鑑定等研究需要數周時間。針對新發病原體的特效藥物和疫苗研發，則需要數年時間。

冠狀病毒除人類以外，還可以感染豬、牛及蝙蝠等多種哺乳類動物及鳥類。目前已知人類冠狀病毒有六種，其中四種致病性較低，另外兩種包括嚴重急性呼吸綜合症冠狀病毒，即「SARS」，及中東呼吸綜合症冠狀病毒，即「MERS」，可引起嚴重呼吸系統疾病。

今次的新型冠狀病毒不同於已發現的人類冠狀病毒，暫未有命名，要進一步研究。

武漢市衞健委日前公布，當地不明原因肺炎個案增至59宗，8名患者已出院。

最好既新年禮物中國大瘟疫 2020 GDP望10都黎啦

到左研究成功，到時啲人都死晒啦

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

咁咪成功2020全面踏入小康

直接叫武漢呼吸綜合症

全面小康 國家富起來